**麦格理银行**是[澳大利亚最大的](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[银行集团之一](../Page/银行.md "wikilink")。麦格理银行向投资者、公司、以及政府提供一系列的金融服务，包括資產管理融資、銀行業務、諮詢，以及涵蓋債券、股票及商品的風險和資本解決方案。公司总部位于[悉尼](../Page/悉尼.md "wikilink")，其股票在[澳大利亚证券交易所上市](../Page/澳大利亚证券交易所.md "wikilink")。该公司是唯一一个由澳大利亚资本控制的[投资银行](../Page/投资银行.md "wikilink")。麥格理集團由在澳大利亞的麥格理銀行有限公司（Macquarie
Bank Limited） 和在英國的麥格理銀行國際有限公司（Macquarie Bank International
Limited）組成。\[1\]

麥格理集團的收入主要來自於服務費用和佣金，包括基金管理費、業績報酬、收購諮詢服務費、承銷費等。除此之外，集團收入來源還包括淨利息和淨交易收入、經營租賃收入、投資收入和來自合資企業的利潤分成。\[2\]

集團2018財年的費用和佣金佔總收入42.8%。淨利息收入和淨交易收入各占淨運營收入的18左右%。\[3\]

截至2019年1月，其公司市值約為 389.06億澳元。\[4\]

## 历史

1969年 - 麥格理的前身 – 英國商業銀行Hill Samuel & Co Limited的全資子公司Hill Samuel
Australia Limited。

1985年 - 以麥格理銀行有限公司 (Macquarie Bank Limited)的名稱獲得了澳大利亞銀行牌照。 1988年 -
收購澳大利亞的 Chemical Australia Ltd。

1990年 - 收購澳大利亞的 Boston Australia Ltd。

1992年 - 收購澳大利亞的 Security Pacific。 1996年 - 麥格理銀行有限公司 (Macquarie Bank Ltd)
在澳大利亞證券交易所上市。

1999年 - 收購 Bankers Trust 的澳大利亞資產 (業務覆蓋澳大利亞、美國、巴西)。

2004年 - 收購ING Group 的亞洲現貨股票業務 (業務覆蓋亞洲、歐洲、美國)。

2005年 - 收購美國的 Cook Inlet Energy Supply。

2006年 - 收購 Corona Energy。

2007年 - 建立非運營控股公司，麥格理集團有限公司 (Macquarie Group Limited)。

2008年 - 成立英國銀行 - 麥格理銀行國際有限公司（ Macquarie Bank International Limited）。

2009年 - 收購Constellation Energy的下游天然氣交易業務 (北美地區)。

2013年 - 獲得香港銀行牌照。

2015年 - 收購AWAS Aviation Capital Limited的飛機經營租賃業務組合。

2016年 – 收購ANZ Banking Group的Esanda交易商融資業務組合。

2017年 - 以麥格理為首的財團向英國政府收購了UK Green Investment Bank plc。\[5\]

## 亚洲市场

麥格理銀行打算在[香港以及](../Page/香港.md "wikilink")[中國開拓新市場](../Page/中國.md "wikilink")，其中在香港業務，主要是從事[衍生工具和](../Page/衍生工具.md "wikilink")[債券](../Page/債券.md "wikilink")[融資](../Page/融資.md "wikilink")，但是麥格理銀行亦會向一般市民提供金融諮詢服務，麥格理銀行可以說是對外對內集於一身國際金融投資銀行。
2008年，麦格理与中国境内的[恒泰证券有限责任公司签订了谅解备忘录](../Page/恒泰证券有限责任公司.md "wikilink")，计划成立一家专事投行业务的合资券商，其中麦格理占33%的股份。根据中国证券业协会公布的2008年国内证券公司股票及债券承销排名显示，恒泰证券的承销业务排名高于行业中位数，亦被《证券时报》评选为“最具成长性投资银行”。

2013年7月10日ING出售[南韓投資管理業務](../Page/南韓.md "wikilink")（价值約170億歐元）予麥格理，之後，麥格理將成為南韓最大的海外資產管理機構。

## 关联企业

  - [麦格理基础设施集团](../Page/麦格理基础设施集团.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [澳洲麥格理銀行](http://www.macquarie.com.au)
  - [麥格理集團(香港)](http://www.macquarie.hk/mgl/hk)

{{-}}

[category:投资银行](../Page/category:投资银行.md "wikilink")

[Category:悉尼公司](../Category/悉尼公司.md "wikilink")
[Category:澳洲銀行](../Category/澳洲銀行.md "wikilink")
[Category:次級房屋信貸危機](../Category/次級房屋信貸危機.md "wikilink")
[Category:1970年成立的银行](../Category/1970年成立的银行.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.